【豆腐渣中資大樓】柬埔寨冧樓增至42死傷 疑有中國工人被困

柬埔寨一座興建中的中資大樓昨晨5時許倒塌，截至今日上午11時30分，已增至18人死亡、24人受傷，均為柬埔寨當地工人。當地1名黃姓華人說：「除了柬埔寨當地工人，還有中國工人在裏面。」華文媒體《柬中時報》證實「有中國人被困廢墟」，但因仍在搜救，當局未透露被困者的資訊。
西哈努克省政府針對塌樓事故發出的聲明指，事發地盤的4名負責人已接受警方問話，當中包括3名外籍業主及承包商。柬埔寨國土規劃和建設部發言人盛洛指，倒塌的7層高建築物佔地面積為450平方米，工程已完成約80%，但沒有申請「施工許可證」。
中國駐柬埔寨大使館商務處昨日緊急通知西哈努克省中方企業，參與西哈努克市塌樓救援工作。中國駐柬商務處表示，目前中建二局已援助20箱礦泉水，安排1部大型挖掘機、3輛泥頭車、50名救援人員、10名管理人員參與救援。
柬埔寨警方則指，至少有1,000多名救援人員前往救援，他們估計至少需要2天徹底搜救。柬埔寨警方在聲明中表示，相信會有更多的倖存者出現，「因為救援正在進行，所以我們還不知道還有多少人被困。」
西哈努克省省長潤明透露，事發時這處建築地盤中大約40至50人正在正作，目前救援仍在進行中，估計傷亡人數會增加。目前，柬埔寨政府決定對死者的家屬給予1萬美元（約7.8萬港元）賠償、免除所有傷者醫療費用，並給予1,226美元（約9,615港元）的援助金。

一帶一路

蘋果最近日日吹奏柬埔寨既樓

一帶一露 建設美好將來
一帶到入其他國家就露曬餡

一帶一露

"柬埔寨政府決定對死者的家屬給予1萬美元（約7.8萬港元"

人命何價

共享祖國光榮

厲害了祖國

都2019年啦仲會話咁易就冧樓